樓宇按揭問題

小弟CASE
首期160萬，正常月入29k (包OT，扣MPF後)，3,4 月受武肺影響左減少OT，過去半年平均收入得27k，想買400萬做6成

Q1. 恆常性既OT收入，計唔計？
Q2. 收入計MPF 扣前定扣後？
Q3. 銀行睇過去半年，定一年平均數？ 因為雙糧在一月出，可以要求銀行改平均數由半年拉長睇一年？
Q4. 媽媽既長者生活津貼3k，必要時可否用來擔保？

可否給點意見？

長者生活津貼做擔保

又MPF又OT都要計咁都去買

有咩問題？

必要時多個後著

1.糧單有寫清楚會計，之前我係同一公司做pt佢都有計，最緊要糧單有寫清楚
2.應該係未扣mpf
3.唔清楚，不過你比多幾個月糧單佢都照收，用出糧銀行做按揭有機連糧單都唔使比
4.係唔係玩野

4. 必要時多個後著

按揭跟你合約固定薪金去計，計埋你MPF。
但OT就。。。最多計你一半。因為唔係固定薪金

我底薪得17k，有13k 係其它形式津貼同OT，但基本上係恆常性，只係三四月受武肺影響少左OT

我係銀行做按揭條友見你連老母津貼都攞出黎做擔保，我都唔想借比你

好過揾兄弟姐妹擔保，易有咬撬